府加辣無效 鳳德邨劏房單位創癲價 153呎公屋賣190萬

府加辣無效 鳳德邨劏房單位創癲價 153呎公屋賣190萬

【本報訊】政府推新辣招無效，香港「劏房」公屋再創癲價。鑽石山鳳德邨一間150呎劏房，剛以190萬元成交，貴絕市區劏房公屋，呎價12,418元。原業主於1999年以約8萬元購入該單位，持貨17年間，升值逾20倍。
記者：朱連峰 陳家雄

■鳳德邨碧鳳樓一個實用面積153方呎的單位以190萬元成交，成市區最貴劏房公屋。

港府上月4日公佈樓市新辣招，印花稅增至15%，惟措施生效快將滿月，辣招只壓抑購買力，但樓價仍未見顯著回落，反之全港逾15個屋苑照錄破頂，連公營房屋亦對辣招產生抗藥性，加辣後誕下最少4間公屋王、居屋王。

鑽石山老牌公屋鳳德邨剛錄得一宗150呎迷你戶成交。富誠地產陳錫金稱，該單位為碧鳳樓高層20A室，實用面積153方呎，放盤約一星期，即以190萬元連地價易手，成市區最貴劏房公屋，呎價12,418元。買家為首置客，計劃買入單位投資收租，預計收租約7,500元，租金回報率大約4.7厘。

土地註冊處資料顯示，該公屋原業主於1999年以88,300元買入單位，獲匯豐銀行借足83,885元上會，首期僅4,415元，持貨17年沽貨，物業樓價升值20.5倍。賣方去年已補地價，估計扣除補地價金額約80萬至90萬元後，淨賺約90萬元。

現時全港最細公屋戶為太埔太和邨一個約120方呎的劏房戶，有指因為80年代申請公屋人數甚多，為了讓更多輪候人士快點上公屋，故個別單位劏細，面積稍細於一般單位，變相讓單身或長者可較快上樓，鳳德邨也有此類單位間隔，現時此類劏房公屋有價有市，如太和邨安和樓中層01室，實用面積120方呎，一年前以140萬元（已補地價）售出，呎價11,667元，首度突破萬元。

青衣公屋亦出現樓王，青衣邨宜偉樓高層7室一個實用面積544方呎單位，以335萬元售出，成全港最貴未補地價公屋。

未補地價居屋逼近700萬

另外，亦有未補地價居屋逼近700萬元。房委會公佈，上月全港共錄得104宗居屋第二市場買賣，其中筲箕灣東旭苑一個實用面積650方呎中層單位，以689萬元易手，呎價1.06萬元，樓價打破全港綠表居屋最貴紀錄。

中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量稱，政府加辣向第二層住宅劃一徵收15%稅款，圖增交易成本從而壓抑樓價，但沒作用，只是進一步鎖死二手市場，令二手成交量萎縮。目前業主基本不願賣樓，因再買第二層的成本上升，除非稅款轉嫁到買家。加上額外印花稅鎖死3年，買入二手樓後又難脫身，故料二手市場將近停頓。

莊認為，梁振英為爭取連任，減辣機會不大。他建議當局若欲壓抑樓價，可設立資產增值稅，即物業出售所得利潤需要交稅，如200萬元買入物業，500萬元沽出，獲利300萬元，當中部份收益需要繳納稅款。此稅項將令物業投資價值大減，樓價定必下跌。

市民心聲

鍾同學：「樓價好貴，好難上樓，覺得好灰，畢業後會同家人住，唔急於買樓。」

郭小姐：「（鳳德邨癲價劏房公屋）太貴啦，唔值得，寧願租樓住。」

下一則: 新盤菁雋128呎被轟荒謬

公屋買萬二蚊呎

樓價gogogo

香港冇窮人

洗黑錢？

愈加辣d樓愈貴 689不如快d收皮算啦

買家為首置客，計劃買入單位投資收租，預計收租約7,500元，租金回報率大約4.7厘。

公屋可以租出去咩

痴撚線
個政府真係無撚用
唔係話反資本主義
但某d政策真係要看管下
好似新加坡咁，組屋保障本地居民
係香港真係樓都搞唔掂，唔好講生仔

賣斷咗嘅公屋應該計入私人市場？

應該係買咗

已補地價

一日唔限制外地人同本地人買樓 一日都唔會解決到個問題

係, 私人市場
不過百幾呎公屋, 租7500? 得唔得啊

一定有人租

真係誇張

當投資收4厘幾又真係勁過D兩房單位

又話壓抑樓價

雖然百零呎 但假假地都係間屋
D劏房唔夠200呎都租緊7-8000

首置稅務優惠用係間公屋度

信蘋果日日唱淡既下場就係租樓日日賺！

鳳德地頭算方便